\begin{question}[section=1,subtitle={Requirements Engineering \& Requirements Management},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={20181108,20190207}]
	\begin{compactenum}
	\item Worum geht es bei Requirement Engineering?
	\item Was ist Requirements Management?
	\item Was bedeutet Traceablitiy?
	\item Welche zwei Formen von Traceability gibt es und was bedeuten sie? Wann ist welche Form günstig? (Beispiele)
	\item Um welche Systeme handelt es sich beim Requirement Engineering?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item Das Definieren, Analysieren und Warten von Requirements. Requirements werden \zB für Ausschreibungen oder Verträge benötigt.\\
	Ein weiterer wichtiger Punkt ist, die Wünsche der Stakeholder (involvierte Personen) zu identifizieren.\\
	Sammeln von requirements:
		\begin{compactenum}
		\item Stakeholder
		\item Dokumente
		\item Kommunikation
		\item Studien
		\item Innovationen
		\end{compactenum}
	\item Requirements Management ist das Verstehen und die Kontrolle von Änderungen der Requirements während des Requirements Engineering und über den gesamten Lebenszyklus. Entscheidend hierfür ist die Traceability.
	\item Traceablitiy ist die Verbindung zwischen Requirements, Design und Implementierung (Code). Auch: Fähigkeit, Information bezüglich Requirements im Software-Lebenszyklus zu verfolgen.
	\item \textbf{Backward traceability:} Man muss \zB eine Stelle im Code warten und kann nachschauen, welche Systeme (Architektur/Design) oder welche Requirements damit verbunden sind. Oder man schaut in den Requirements nach, was der eigentliche Zweck dieses Subsystems ist.\\
	\textbf{Forward traceability:} Requirements ändern sich und man kann nachschauen, welche Systeme und welcher Code potentiell betroffen ist und geändert gehört.
	\item Vor allem Software, es können aber auch Produkte (Software \& Hardware) oder komplexe Systeme, die aus vielen Teilsystemen, wie \zB ein Kraftwerk von Requirements Engineering profitieren.
	\end{compactenum}
\end{solution}
